# Массивы

## Неупорядоченные

если массив содержит N элементов, то среднее количество шагов, необходимых для нахождения элемента, равно N/2
(в худшем случае искомый элемент является самым посоледним и тогда мы пройдем все N шагов)

удаление (при условии запрета дубликатов) треуется поиска в среднем по n/2 элементам и последующего перемещения
остальных элементов (в среднем n/2) для заполнения пустой ячейки (в сумме получается n шагов)

вставка быстрая

## Упорядоченные

быстрый поиск, за счет бинарного поиска

такое же +- удаление (разве что может использоваться бинарный поиск)

медленная вставка (потому что ищем куда вставлять и делаем сдвиги)

## Нотация большое О
О - обозначает порядок (order of)

не дает конкретных цифр, а передает общий характер зависимости времени от количества элементов
